1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
    const - константа (число, значение которого нельзя изменить).
   let - переменная нового типа. Остаётся локальной, если объявить в теле функции.
   var - переменная старого типа. Становится глобальной, если объявить в теле функции. Видна даже после окончания цикла.
2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
    Если пользователь имеет длинный код со множеством функций, циклов и т.п., то он может пооставлять множество переменных через var в телах этих функций и циклов, о чём он забудет. И если имена этих переменных будут совпадать в разных функциях, то они будут взаимодействовать друг с другом. И код сработает по совсем незапланированному сценарию. С let такая ситуация не повторяется. 
